---
layout: post
slug: mejores-libros-infantiles
title: 3 de los mejores libros infantiles de la historia que triunfan en todos
  los tiempos
date: 2022-03-03T16:09:42.608Z
image: /images/uploads/libros-infantiles2.jpg
author: faby
tags:
  - libros
---
**Que los peques nos vean leer fomenta su habito lector**. La lectura proporciona beneficios en su intelecto e imaginación. Pues bien, los libros infantiles son aliados para sumergir a los niños en el vasto mundo de la lectura.

Durante las últimas décadas la lectura ha tenido que competir con varios medios de entretenimiento, en primer lugar con la televisión y ahora con el Internet. Sin embargo, **puedes hacerle frente a la creciente apatía de la lectura**. 

En adelante te recomendaré los **mejores libros infantiles que no pasan de moda** y que son piezas fundamentales para el buen desarrollo de tus hijos.

## Matilda, de Roald Dahl

Matilda es una historia literaria que puede ser leída tanto por niños como adultos, definitivamente **ha marcado a toda una generación**. Su fama se ha extendido, incluso se hizo un largometraje protagonizado por Mara Wilson. Tuvo un éxito descomunal.

El libro narra la vida de una **pequeña niña de tan solo 5 años con un extraordinario amor por la lectura,** pero con padres descuidados. Tiene que enfrentarse a la terrible señorita Trunchbull. Es una lectura envolvente.

[![](/images/uploads/matilda.jpg)](https://www.amazon.es/Matilda-Roald-Dahl/dp/8491221360/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1I5OE2Y8NGHVK&keywords=libro+matilda&qid=1646236254&sprefix=l%2Caps%2C3154&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Matilda-Roald-Dahl/dp/8491221360/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1I5OE2Y8NGHVK&keywords=libro+matilda&qid=1646236254&sprefix=l%2Caps%2C3154&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Pippi Calzaslargas

Pippi Calzaslargas es una novela literaria de **Astrid Lindgren** y que se convirtió en uno de los clásicos de literatura infantil.

Narra las **aventuras de una bella niña pelirroja de tan solo 9 años.** Goza de una fuerza increíble y vive una vida independiente debido a que es huérfano. Junto a su mítico mono y nuevos amigos se sumergen en una gran aventura. Esta obra fue llevada a la pantalla chica en una serie para la televisión protagonizada por *[Karin Inger Monica Nilsson](https://es.wikipedia.org/wiki/Inger_Nilsson)*.

[![](/images/uploads/pippi-calzaslargas.jpg)](https://www.amazon.es/Pippi-Calzaslargas-Astrid-Lindgren/dp/8416290547/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Pippi+Calzaslargas%2C+de+la+sueca+Astrid+Lindgren.&qid=1646236691&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Pippi-Calzaslargas-Astrid-Lindgren/dp/8416290547/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Pippi+Calzaslargas%2C+de+la+sueca+Astrid+Lindgren.&qid=1646236691&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## El principito

[El Principito](https://www.culturagenial.com/es/libro-el-principito/) fue escrita por el francés Antoine de Saint-Exupéry, y cuenta con casi **70 años en circulación.** Es una obra literaria de fama mundial leída por adultos y niños.

Es una historia fantástica que narra la historia de un pequeño **príncipe que logra entender el valor del amor y la amistad.** También se inmiscuye en ciertos conceptos filosóficos de la vida y la humanidad. 

Este niño que vino en un asteroide, conoció en su viaje la vanidad, vergüenza, y la responsabilidad. Es una narración bastante corta, por lo que no supone un problema para niños de 7 años.

[![](/images/uploads/el-principito2.jpg)](https://www.amazon.es/El-Principito-edici%C3%B3n-lujo-Infantil/dp/8418174196/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1R635YANKRW2T&keywords=El+principito&qid=1646237490&sprefix=pippi+calzaslargas+de+la+sueca+astrid+lindgren+%2Caps%2C584&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/El-Principito-edici%C3%B3n-lujo-Infantil/dp/8418174196/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1R635YANKRW2T&keywords=El+principito&qid=1646237490&sprefix=pippi+calzaslargas+de+la+sueca+astrid+lindgren+%2Caps%2C584&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Alicia en el país de las maravillas

**Alicia es una historia fantástica** y divertida escrita por el matemático, lógico, fotógrafo y escritor británico Charles Lutwidge Dodgson en 1865 dedicado a Alicia Liddell de 10 años.

[![](/images/uploads/alicia-en-el-pais-de-las-maravillas.jpg)](https://www.amazon.es/Alicia-pa%C3%ADs-las-maravillas-troqueles/dp/8408193635/ref=sr_1_3?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Alicia+en+el+pa%C3%ADs+de+las+maravillas&qid=1646237930&sr=8-3&madrescabread-21)[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Alicia-pa%C3%ADs-las-maravillas-troqueles/dp/8408193635/ref=sr_1_3?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Alicia+en+el+pa%C3%ADs+de+las+maravillas&qid=1646237930&sr=8-3&madrescabread-21) (enlace afiliado)

Lejos de representar a su escritor; quien gozaba de una lógica destacada, la obra literaria narra la historia de una niña distraída con gran imaginación que ingresa a un **mundo de sueños** y aventuras, en el que conoce a personajes imposibles como el conejo blanco con ropa, la reina de corazones y otros.

**Cada una de las situaciones son totalmente absurdas, insólitas** que sencillamente desafían el sentido de la lógica y la coherencia. 

El libro cuenta con una segunda parte llamada “A través del espejo y lo que Alicia encontró allí”.

[![](/images/uploads/a-traves-del-espejo.jpg)](https://www.amazon.es/TRAVES-ESPEJO-THROUGH-LOOKING-GLASS/dp/8415089929/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=2QFWLUWRYIIGS&keywords=A+trav%C3%A9s+del+espejo+y+lo+que+Alicia+encontr%C3%B3+all%C3%AD.&qid=1646238909&sprefix=a+trav%C3%A9s+del+espejo+y+lo+que+alicia+encontr%C3%B3+all%C3%AD+%2Caps%2C851&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/TRAVES-ESPEJO-THROUGH-LOOKING-GLASS/dp/8415089929/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=2QFWLUWRYIIGS&keywords=A+trav%C3%A9s+del+espejo+y+lo+que+Alicia+encontr%C3%B3+all%C3%AD.&qid=1646238909&sprefix=a+trav%C3%A9s+del+espejo+y+lo+que+alicia+encontr%C3%B3+all%C3%AD+%2Caps%2C851&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

Se trata de una de las obras literarias más leídas en la historia. Se ha llevado a la televisión de la mano de **Disney.** 

[![](/images/uploads/alicia-disney.jpg)](https://www.amazon.es/Alicia-Pa%C3%ADs-Maravillas-Cl%C3%A1sicos-Disney/dp/8418039183/ref=sr_1_11?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Alicia+en+el+pa%C3%ADs+de+las+maravillas&qid=1646239079&sr=8-11&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Alicia-Pa%C3%ADs-Maravillas-Cl%C3%A1sicos-Disney/dp/8418039183/ref=sr_1_11?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Alicia+en+el+pa%C3%ADs+de+las+maravillas&qid=1646239079&sr=8-11&madrescabread-21) (enlace afiliado)

Además, ha hecho dos largometrajes para la gran pantalla por *[**Tim Burton**.](https://es.wikipedia.org/wiki/Tim_Burton)* Se han hecho adaptaciones para ópera y videojuegos.

[![](/images/uploads/alicia-tim.jpg)](https://www.amazon.es/Alicia-Pa%C3%ADs-las-Maravillas-Burton/dp/B004GD0L92/ref=sr_1_12?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Alicia+en+el+pa%C3%ADs+de+las+maravillas&qid=1646237930&sr=8-12&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Alicia-Pa%C3%ADs-las-Maravillas-Burton/dp/B004GD0L92/ref=sr_1_12?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Alicia+en+el+pa%C3%ADs+de+las+maravillas&qid=1646237930&sr=8-12&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En resumidas cuentas, **tu hijo dispone de un gran número de obras literarias llenas de emocionantes aventuras.** La lectura es muy importante, ya que permite que desarrolle su capacidad analítica, además de valores como la empatía y la responsabilidad.

Desde luego, hay obras literarias que se adaptan a la edad de los niños. Consigue el que mejor se adapte a su edad y personalidad.

Otras [ideas para regalar a los niños](https://madrescabreadas.com/2021/05/18/regalos-baratos-ninos-diez-anos/)

*Photo Portada by LightFieldStudioso on Istockphoto*